msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-09-27\n"
"PO-Revision-Date: 2025-09-27\n"
"Last-Translator: Qianqian Fang\n"
"Language-Team: MCX Developers\n"
"Language: ko_KR\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: Poedit 3.0.1\n"


#: tfmabout.button1.caption
msgctxt "tfmabout.button1.caption"
msgid "OK"
msgstr "확인"

#: tfmabout.caption
msgid "About Monte Carlo eXtreme Studio"
msgstr "몬테카를로 익스트림 스튜디오 정보"

#: tfmabout.image3.hint
msgctxt "tfmabout.image3.hint"
msgid "About MCX"
msgstr "MCX 정보"

#: tfmconfig.btcancel.caption
msgctxt "tfmconfig.btcancel.caption"
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: tfmconfig.btok.caption
msgctxt "tfmconfig.btok.caption"
msgid "OK"
msgstr "확인"

#: tfmconfig.caption
msgid "MCX Studio Config"
msgstr "MCX 스튜디오 설정"

#: tfmconfig.ckusemanualpath.caption
msgid "Use Manual Paths"
msgstr "수동 경로 사용"

#: tfmconfig.edlocalpath.columns[0].title.caption
msgctxt "tfmconfig.edlocalpath.columns[0].title.caption"
msgid "Value"
msgstr "값"

#: tfmconfig.edscppath.hint
msgctxt "tfmconfig.edscppath.hint"
msgid "Local SCP Executable Path"
msgstr "로컬 SCP 실행파일 경로"

#: tfmconfig.edsshpath.hint
msgid "Local SSH Path"
msgstr "로컬 SSH 경로"

#: tfmconfig.edworkpath.text
msgid "%MCXSTUDIO%/MCXOutput"
msgstr "%MCXSTUDIO%/MCXOutput"

#: tfmconfig.groupbox2.caption
msgid "MCXStudio Local Output Root Directory"
msgstr "MCX 스튜디오 로컬 출력 루트 디렉터리"

#: tfmconfig.groupbox3.caption
msgid "Remote MCX/MMC/MCXCl Executable Search Paths"
msgstr "원격 MCX/MMC/MCXCl 실행파일 검색 경로"

#: tfmconfig.groupbox4.caption
msgid "Local MCX/MMC/MCXCl Executable Search Paths"
msgstr "로컬 MCX/MMC/MCXCl 실행파일 검색 경로"

#: tfmconfig.groupbox5.caption
msgid "Local SSH Executable Path"
msgstr "로컬 SSH 실행파일 경로"

#: tfmconfig.groupbox6.caption
msgctxt "tfmconfig.groupbox6.caption"
msgid "Local SCP Executable Path"
msgstr "로컬 SCP 실행파일 경로"

#: tfmconfig.groupbox7.caption
msgid "Remote MCX/MMC/MCXCl Output Directory"
msgstr "원격 MCX/MMC/MCXCl 출력 디렉터리"

#: tfmconfig.groupbox8.caption
msgid "Remote GPU Server"
msgstr "원격 GPU 서버"

#: tfmconfig.label1.caption
msgid "Hostname or IP"
msgstr "호스트명 또는 IP"

#: tfmconfig.label2.caption
msgid "Port"
msgstr "포트"

#: tfmconfig.label3.caption
msgid "User name"
msgstr "사용자명"

#: tfmdatafile.btcancel.caption
msgctxt "tfmdatafile.btcancel.caption"
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: tfmdatafile.btok.caption
msgctxt "tfmdatafile.btok.caption"
msgid "OK"
msgstr "확인"

#: tfmdatafile.caption
msgid " Data File Properties"
msgstr "데이터 파일 속성"

#: tfmdatafile.eddataformat.text
msgid "Float (32bit)"
msgstr "부동소수점 (32비트)"

#: tfmdatafile.label10.caption
msgid "Data File"
msgstr "데이터 파일"

#: tfmdatafile.label4.caption
msgid "Y Dimension"
msgstr "Y 차원"

#: tfmdatafile.label5.caption
msgid "X Dimension"
msgstr "X 차원"

#: tfmdatafile.label6.caption
msgid "Z Dimension"
msgstr "Z 차원"

#: tfmdatafile.label7.caption
msgctxt "tfmdatafile.label7.caption"
msgid "Time Gates"
msgstr "시간 게이트"

#: tfmdatafile.label8.caption
msgctxt "tfmdatafile.label8.caption"
msgid "Time Gates"
msgstr "시간 게이트"

#: tfmdatafile.label9.caption
msgid "Header Size"
msgstr "헤더 크기"

#: tfmdomain.acexit.caption
msgid "acExit"
msgstr "acExit"

#: tfmdomain.acexit.hint
msgctxt "tfmdomain.acexit.hint"
msgid "Exit"
msgstr "종료"

#: tfmdomain.achidebbx.caption
msgid "acHideBBX"
msgstr "acHideBBX"

#: tfmdomain.achidebbx.hint
msgid "Hide Domain Box"
msgstr "도메인 박스 숨기기"

#: tfmdomain.acloadjson.caption
msgid "acLoadJSON"
msgstr "acLoadJSON"

#: tfmdomain.acloadjson.hint
msgid "Load JSON"
msgstr "JSON 로드"

#: tfmdomain.acrender.caption
msgid "acRender"
msgstr "acRender"

#: tfmdomain.acrender.hint
msgid "Render"
msgstr "렌더링"

#: tfmdomain.acresetcamera.caption
msgid "acResetCamera"
msgstr "acResetCamera"

#: tfmdomain.acresetcamera.hint
msgid "Reset Camera"
msgstr "카메라 리셋"

#: tfmdomain.acsaveimage.caption
msgid "acSaveImage"
msgstr "acSaveImage"

#: tfmdomain.acsaveimage.hint
msgctxt "tfmdomain.acsaveimage.hint"
msgid "Save Screen"
msgstr "화면 저장"

#: tfmdomain.acsavejson.caption
msgid "acSaveJSON"
msgstr "acSaveJSON"

#: tfmdomain.acsavejson.hint
msgid "Save JSON"
msgstr "JSON 저장"

#: tfmdomain.btbackground.hint
msgctxt "tfmdomain.btbackground.hint"
msgid "Change Background Color"
msgstr "배경색 변경"

#: tfmdomain.btpin.caption
msgid "Pin Editor"
msgstr "에디터 고정"

#: tfmdomain.btpin.hint
msgid "Show editor"
msgstr "에디터 표시"

#: tfmdomain.caption
msgid "MCX Domain Renderer"
msgstr "MCX 도메인 렌더러"

#: tfmdomain.toolbar1.caption
msgctxt "tfmdomain.toolbar1.caption"
msgid "ToolBar1"
msgstr "ToolBar1"

#: tfmdomain.toolbutton11.caption
msgid "ToolButton11"
msgstr "ToolButton11"

#: tfmdomain.toolbutton7.caption
msgid "ToolButton7"
msgstr "ToolButton7"

#: tfmdomain.toolbutton9.caption
msgctxt "tfmdomain.toolbutton9.caption"
msgid "ToolButton9"
msgstr "ToolButton9"

#: tfmmcx.btexpandoutput.caption
msgid "â–µ"
msgstr "â–µ"

#: tfmmcx.btexpandoutput.hint
msgid "To expand or collapse the command window."
msgstr "명령 창을 확장하거나 축소합니다."

#: tfmmcx.btgbexpand.caption
msgid "▾"
msgstr "▾"

#: tfmmcx.btloadseed.hint
msgid "Load seed data from previous simulations for replay"
msgstr "재현을 위해 이전 시뮬레이션의 시드 데이터 로드"

#: tfmmcx.btsendcmd.caption
msgid "Send"
msgstr "전송"

#: tfmmcx.btsendcmd.hint
msgid "Send the user input to the input buffer of the external program \ncurrently being executed.\n"
msgstr "현재 실행 중인 외부 프로그램의 입력 버퍼로 사용자 입력을 전송합니다.\n"

#: tfmmcx.button2.caption
msgid "Clear Output"
msgstr "출력 지우기"

#: tfmmcx.caption
msgid "MCX Studio"
msgstr "MCX 스튜디오"

#: tfmmcx.ckautopilot.caption
msgid "Let MCX decide thread/block size (-A)"
msgstr "MCX가 스레드/블록 크기를 결정하도록 함 (-A)"

#: tfmmcx.ckautopilot.hint
msgid "Autopilot \n\nChecking this box tells MCX/MMC to automatically determine the \"optimal\"\nthread number and block size by using the hardware information.\n\nIt is recommended to always check this box. The key to maximize simulation\nthroughput is to ensure a large number of threads are launched to keep the\nhardware resources fully utilized.\n"
msgstr "자동조종\n\n이 박스를 체크하면 MCX/MMC가 하드웨어 정보를 사용하여 \"최적의\" 스레드 수와 블록 크기를 자동으로 결정합니다.\n\n항상 이 박스를 체크하는 것이 권장됩니다. 시뮬레이션 처리량을 최대화하는 핵심은 하드웨어 리소스를 완전히 활용하기 위해 많은 수의 스레드가 실행되도록 하는 것입니다.\n"

#: tfmmcx.ckbdebug.hint
msgctxt "tfmmcx.ckbdebug.hint"
msgid "DebugFlags"
msgstr "DebugFlags"

#: tfmmcx.ckbdet.hint
msgid "SaveDetFlag \n\nThis checkbox list allows users to select the detected photon\ndata items that they want to save in the .mch file.\n\nBy default, only the Detector ID and Partial Pathlength are stored.\n"
msgstr "SaveDetFlag\n\n이 체크박스 목록을 통해 사용자는 .mch 파일에 저장하고자 하는 탐지된 광자 데이터 항목을 선택할 수 있습니다.\n\n기본적으로 검출기 ID와 부분 경로 길이만 저장됩니다.\n"

#: tfmmcx.ckdoremote.caption
msgid "Run remote command:"
msgstr "원격 명령 실행:"

#: tfmmcx.ckdoremote.hint
msgid "DoRemote \n\nCheck this option asks MCXStudio to call the specified ssh command \nand run mcx/mmc simulations on remote servers. \n\nPlease be aware that one must prepare the server and client to enable\nremote execution, this include\n\n1. install mcx/mmc/mcxcl executable on remote server and add path to\n    the PATH environment \n2. install ssh client on the local client; for Linux/Mac, ssh/scp command is\n    typically built-in; for windows, please install plink.exe and pscp.exe and\n    ensure that their paths are on the PATH environment variable\n3. optionally, one can set the SSH key between the client and server to \n    avoid typing password, please see http://www.linuxproblem.org/art_9.html\n"
msgstr "DoRemote\n\n이 옵션을 체크하면 MCX 스튜디오가 지정된 ssh 명령을 호출하고 원격 서버에서 mcx/mmc 시뮬레이션을 실행합니다.\n\n원격 실행을 가능하게 하려면 서버와 클라이언트를 준비해야 하며, 이는 다음을 포함합니다:\n\n1. 원격 서버에 mcx/mmc/mcxcl 실행파일을 설치하고 PATH 환경변수에 경로 추가\n2. 로컬 클라이언트에 ssh 클라이언트 설치; Linux/Mac의 경우 ssh/scp 명령이 일반적으로 내장되어 있음; Windows의 경우 plink.exe와 pscp.exe를 설치하고 해당 경로가 PATH 환경변수에 있는지 확인\n3. 선택적으로, 암호 입력을 피하기 위해 클라이언트와 서버 간에 SSH 키를 설정할 수 있음, http://www.linuxproblem.org/art_9.html 참조\n"

#: tfmmcx.ckdoreplay.caption
msgid "Replay"
msgstr "재현"

#: tfmmcx.ckdoreplay.hint
msgid "DoReplay \n\nWhen selecting a .mch file as the seed, this checkbox is automatically \nchecked, signifying that MCX/MMC will perform a photon replay by\nreading the RNG seeds from the .mch file and rerun the photons to produce\nthe Jacobians - in such case, one can use the \"Output Type\" to select which\nmetric to output.\n"
msgstr "DoReplay\n\n시드로 .mch 파일을 선택할 때, 이 체크박스가 자동으로 체크되며, 이는 MCX/MMC가 .mch 파일에서 RNG 시드를 읽고 광자를 다시 실행하여 야코비안을 생성하는 광자 재현을 수행함을 의미합니다 - 이 경우 \"출력 유형\"을 사용하여 출력할 메트릭을 선택할 수 있습니다.\n"

#: tfmmcx.cklockgpu.caption
msgid "Lock GPU"
msgstr "GPU 잠금"

#: tfmmcx.cklockgpu.hint
msgid "Checking this box prevents MCXStudio from updating the device list\nwhen switching between different simulation sessions.\n\nWhen running simulation on a remote server, it is recommended to\nlock the GPU to avoid resetting of the device list.\n"
msgstr "이 박스를 체크하면 다른 시뮬레이션 세션 간 전환 시 MCX 스튜디오가 장치 목록을 업데이트하는 것을 방지합니다.\n\n원격 서버에서 시뮬레이션을 실행할 때, 장치 목록 리셋을 피하기 위해 GPU를 잠그는 것이 권장됩니다.\n"

#: tfmmcx.cknormalize.caption
msgid "Do normalization (-U)"
msgstr "정규화 수행 (-U)"

#: tfmmcx.cknormalize.hint
msgid "DoNormalize \n\nCheck this option allows MCX/MMC to normalize the output by the \nbelow formula\n\nÎ¦(i,j,k,t)=E(i,j,k,t) / (V*E_total*dT)\n\nwhere E(i,j,k,t) is the raw accummuated energy at each voxel; \nV is the size of the voxel in mm^3; dT is the time-gate width in s.\n\nAfter normalization, the result becomes TPSF or Green's function.\n\nUnchecking this option disables normalization.\n"
msgstr "DoNormalize\n\n이 옵션을 체크하면 MCX/MMC가 다음 공식으로 출력을 정규화할 수 있습니다:\n\nΦ(i,j,k,t)=E(i,j,k,t) / (V*E_total*dT)\n\n여기서 E(i,j,k,t)는 각 복셀에서의 원시 축적 에너지; V는 복셀의 크기(mm^3); dT는 시간 게이트 폭(s)입니다.\n\n정규화 후, 결과는 TPSF 또는 그린 함수가 됩니다.\n\n이 옵션을 체크해제하면 정규화가 비활성화됩니다.\n"

#: tfmmcx.ckreflect.caption
msgid "Do reflection all boundaries (-b)"
msgstr "모든 경계에서 반사 수행 (-b)"

#: tfmmcx.ckreflect.hint
msgid "DoReflect \n\nCheck this option (by default) enables reflection/refrection calculations \nwhen  refractive index mismatch is detected at tissue boundaries.\n\nIf this option is unchecked, any photon hits the boundary between a \nnon-zero and zero-valued voxel will be terminated (i.e. total\nabsorbtion boundary condition). \n\nThe medium outside of the volume bounding box is assumed to have \nthe optical properties defined as label 0 (the first row in the Media Settings\ntable on the right).\n"
msgstr "DoReflect\n\n이 옵션을 체크하면 (기본값) 조직 경계에서 굴절률 불일치가 감지될 때 반사/굴절 계산을 활성화합니다.\n\n이 옵션이 체크되지 않으면, 비영 값과 영 값 복셀 사이의 경계를 맞는 모든 광자가 종료됩니다 (즉, 완전 흡수 경계 조건).\n\n볼륨 경계 박스 외부의 매질은 라벨 0으로 정의된 광학 특성을 갖는 것으로 가정됩니다 (오른쪽 매체 설정 테이블의 첫 번째 행).\n"

#: tfmmcx.cksavedata.caption
msgid "Save fluence (-S)"
msgstr "플루언스 저장 (-S)"

#: tfmmcx.cksavedata.hint
msgid "DoSave \n\nChecking this option makes MCX/MMC outputs the volumetric fluence\ndata: for MCX, it is the .mc2/.nii file; for MMC, it is a .dat file using P/H/B/S \nray-tracers and .mc2/.nii files when using the dual-grid mode (-M G).\n\nUnchecking this option stops MCX/MMC output the .mc2/.nii file.\n"
msgstr "DoSave\n\n이 옵션을 체크하면 MCX/MMC가 체적 플루언스 데이터를 출력합니다: MCX의 경우 .mc2/.nii 파일; MMC의 경우 P/H/B/S 광선 추적기를 사용하는 .dat 파일이며 이중 격자 모드(-M G) 사용 시 .mc2/.nii 파일입니다.\n\n이 옵션을 체크해제하면 MCX/MMC의 .mc2/.nii 파일 출력이 중단됩니다.\n"

#: tfmmcx.cksavedetector.caption
msgid "Save detected photons (-d)"
msgstr "탐지된 광자 저장 (-d)"

#: tfmmcx.cksavedetector.hint
msgid "SaveDetector \n\nChecking this option allows one to store detected photon \ninformation. The output data records can be user-defined by\nselecting the check-box list entitled \"Save detected photon\".\nThe output data are stored in a .mch file.\n\nUnchecking this option disables output the .mch file (can be \nslightly faster).\n"
msgstr "SaveDetector\n\n이 옵션을 체크하면 탐지된 광자 정보를 저장할 수 있습니다. 출력 데이터 레코드는 \"탐지된 광자 저장\"이라는 제목의 체크박스 목록을 선택하여 사용자가 정의할 수 있습니다. 출력 데이터는 .mch 파일에 저장됩니다.\n\n이 옵션을 체크해제하면 .mch 파일 출력이 비활성화됩니다 (약간 더 빠를 수 있음).\n"

#: tfmmcx.cksavemask.caption
msgid "Save volume mask (-M)"
msgstr "볼륨 마스크 저장 (-M)"

#: tfmmcx.cksavemask.hint
msgid "DoSaveMask \n\nChecking this option asks MCX to output the pre-processed volume \nmasks. The preprocessed mask contains the voxels that are covered\nunder detectors; these voxels are designated by setting the sign-bit \nas 1. One can visualize this dumped data mask using mcxplotvol.m\n\nUnchecking this option suppresses the output of this mask file.\n"
msgstr "DoSaveMask\n\n이 옵션을 체크하면 MCX가 전처리된 볼륨 마스크를 출력합니다. 전처리된 마스크는 검출기 아래 커버되는 복셀들을 포함하며; 이 복셀들은 부호 비트를 1로 설정하여 지정됩니다. mcxplotvol.m을 사용하여 이 덤프된 데이터 마스크를 시각화할 수 있습니다.\n\n이 옵션을 체크해제하면 이 마스크 파일의 출력이 억제됩니다.\n"

#: tfmmcx.cksaveref.caption
msgid "Save diffuse reflectance (-X)"
msgstr "확산 반사도 저장 (-X)"

#: tfmmcx.cksaveref.hint
msgid "DoSaveRef \n\nChecking this option allows MCX/MMC to output the escaped photon\nweights on the exterior surface of the domain. For MCX, to save the \ntotal diffuse reflectance, one must pad a layer of zero voxels in the \nfacet or full bounding box of the domain to store such data. The raw \ntotal diffuse reflectance are normalized and stored as negative values\nin the .mc2/.nii file. When loading such file using loadmc2.m, the diffuse\nreflectance data are extracted and converted to positive output.\n\nUnchecking this option disables saving diffuse reflectance data.\n"
msgstr "DoSaveRef\n\n이 옵션을 체크하면 MCX/MMC가 도메인의 외부 표면에서 탈출한 광자 가중치를 출력할 수 있습니다. MCX의 경우, 총 확산 반사도를 저장하려면 이러한 데이터를 저장하기 위해 도메인의 면 또는 전체 경계 박스에 영 복셀 층을 패딩해야 합니다. 원시 총 확산 반사도는 정규화되어 .mc2/.nii 파일에 음수 값으로 저장됩니다. loadmc2.m을 사용하여 이러한 파일을 로드할 때, 확산 반사도 데이터가 추출되어 양수 출력으로 변환됩니다.\n\n이 옵션을 체크해제하면 확산 반사도 데이터 저장이 비활성화됩니다.\n"

#: tfmmcx.cksaveseed.caption
msgid "Save photon seeds (-q)"
msgstr "광자 시드 저장 (-q)"

#: tfmmcx.cksaveseed.hint
msgid "DoSaveSeed \n\nChecking this option allows one to save the RNG seeds of the detected\nphotons in the .mch file. This makes it possible to perform photon replay\nto compute the Jacobian when feeding this output .mch file as the seed\nfor the replay run.\n\nUnchecking this option disables saving photon seeds.\n"
msgstr "DoSaveSeed\n\n이 옵션을 체크하면 탐지된 광자의 RNG 시드를 .mch 파일에 저장할 수 있습니다. 이는 이 출력 .mch 파일을 재현 실행의 시드로 사용할 때 야코비안을 계산하기 위한 광자 재현을 수행할 수 있게 합니다.\n\n이 옵션을 체크해제하면 광자 시드 저장이 비활성화됩니다.\n"

#: tfmmcx.cksharedfs.caption
msgid "Shared file system"
msgstr "공유 파일 시스템"

#: tfmmcx.cksharedfs.hint
msgid "DoSharedFS \n\nChecking this option suggests that both the client and the server\nshare the same file system, thus, no file copying is needed. In other\nword, the folder structure to read/write on both client and server\nare identical. This is the case when one uses nfs/autofs on Linux/Mac.\n"
msgstr "DoSharedFS\n\n이 옵션을 체크하면 클라이언트와 서버가 동일한 파일 시스템을 공유하므로 파일 복사가 필요하지 않음을 의미합니다. 즉, 클라이언트와 서버 모두에서 읽기/쓰기를 위한 폴더 구조가 동일합니다. 이는 Linux/Mac에서 nfs/autofs를 사용할 때의 경우입니다.\n"

#: tfmmcx.ckshowprogress.caption
msgid "Show progress bar"
msgstr "진행 표시줄 표시"

#: tfmmcx.ckshowprogress.hint
msgid "ShowProgress \n\n(This option is highly experimental, use with caution, may cause hanging on some GPUs)\n\nCheck this option to let MCX/MMC to print a progress bar during the\nGPU simulation. In some hardware, this may cause unstable behaviors\nsuch as stalling or never return even the simulation is complete. If such\nbehavior is detected, please uncheck this option.\n"
msgstr "ShowProgress\n\n(이 옵션은 매우 실험적이므로 주의해서 사용하세요, 일부 GPU에서 행이 될 수 있음)\n\n이 옵션을 체크하여 MCX/MMC가 GPU 시뮬레이션 중에 진행 표시줄을 출력하도록 합니다. 일부 하드웨어에서는 시뮬레이션이 완료되어도 정지하거나 절대 돌아오지 않는 등의 불안정한 동작을 일으킬 수 있습니다. 이러한 동작이 감지되면 이 옵션을 체크해제하세요.\n"

#: tfmmcx.ckskipvoid.caption
msgid "Skip void space (-k)"
msgstr "빈 공간 건너뛰기 (-k)"

#: tfmmcx.ckskipvoid.hint
msgid "DoSkipVoid \n\nChecking this option starts photon's ellapse time when it first enters\na non-zero voxel.\n\nUnchecking this option starts photon's ellapse time at launch time,\nregardless it is launched in the background (0-valued) voxel or non-zero\nvoxel.\n"
msgstr "DoSkipVoid\n\n이 옵션을 체크하면 광자가 처음으로 비영 복셀에 들어갈 때 광자의 경과 시간이 시작됩니다.\n\n이 옵션을 체크해제하면 배경(0값) 복셀이나 비영 복셀에서 시작되는지에 관계없이 시작 시간에 광자의 경과 시간이 시작됩니다.\n"

#: tfmmcx.ckspecular.caption
msgid "Do specular reflection (-V)"
msgstr "정반사 수행 (-V)"

#: tfmmcx.ckspecular.hint
msgid "DoSpecular \n\nChecking this option performs a transmission calculation if a photon \nis launched in the background; this results in change of direction angle\nand loss of energy.\n\nUnchecking this option moves a photon into a non-zero voxel without\nconsidering the specular reflection and change of direction.\n"
msgstr "DoSpecular\n\n이 옵션을 체크하면 광자가 배경에서 시작될 때 투과 계산을 수행합니다; 이는 방향 각도의 변화와 에너지 손실을 초래합니다.\n\n이 옵션을 체크해제하면 정반사와 방향 변화를 고려하지 않고 광자를 비영 복셀로 이동시킵니다.\n"

#: tfmmcx.cksrcfrom0.caption
msgid "Orign from [0,0,0] (-z)"
msgstr "[0,0,0]에서 시작하는 원점 (-z)"

#: tfmmcx.cksrcfrom0.hint
msgid "DoSrcFrom0 \n\nChecking this item assumes the lower-bottom corner of the voxelated \ndomain is [0,0,0] mm. The definitions of source and detector positions \nare impacted by this definition.\n\nUnchecking this option assumes the  lower-bottom corner of the  \ndomain is [1,1,1] mm.\n"
msgstr "DoSrcFrom0\n\n이 항목을 체크하면 복셀화된 도메인의 좌하단 모서리가 [0,0,0] mm라고 가정합니다. 소스와 검출기 위치의 정의가 이 정의에 영향을 받습니다.\n\n이 옵션을 체크해제하면 도메인의 좌하단 모서리가 [1,1,1] mm라고 가정합니다.\n"

#: tfmmcx.edbenchmark.hint
msgid "Benchmark \n\nThis option asks to run the built-in benchmark.\n"
msgstr "Benchmark\n\n이 옵션은 내장 벤치마크를 실행하도록 요청합니다.\n"

#: tfmmcx.edblocksize.hint
msgid "ThreadBlock \n\nSpecify a small integer, preferably a multiple of 32, to define \nthe block size - for example, 64 means a thread block contains \n64 threads.\n\nThis is only used when the -A (autopilot mode) is not enabled.\n"
msgstr "ThreadBlock\n\n블록 크기를 정의하기 위해 작은 정수, 가급적 32의 배수를 지정합니다 - 예를 들어, 64는 스레드 블록이 64개의 스레드를 포함함을 의미합니다.\n\n이는 -A (자동조종 모드)가 활성화되지 않았을 때만 사용됩니다.\n"

#: tfmmcx.edblocksize.text
msgid "64"
msgstr "64"

#: tfmmcx.edbubble.hint
msgctxt "tfmmcx.edbubble.hint"
msgid "BubbleSize"
msgstr "BubbleSize"

#: tfmmcx.edbubble.text
msgid "-2"
msgstr "-2"

#: tfmmcx.edcmdinput.hint
msgid "User Input\n\nWhen connecting to a remote server via ssh/scp, one may asked to type\n\"yes\" to save the ssh key or other interactive inputs. If this is the case, one\ncan use this field to type user input, and click \"Send\" to pipe user input to \nthe external program.\n"
msgstr "사용자 입력\n\nssh/scp를 통해 원격 서버에 연결할 때, ssh 키를 저장하거나 다른 대화형 입력을 위해 \"yes\"를 입력하도록 요청받을 수 있습니다. 이런 경우, 이 필드를 사용하여 사용자 입력을 타이핑하고 \"전송\"을 클릭하여 사용자 입력을 외부 프로그램으로 파이프할 수 있습니다.\n"

#: tfmmcx.edconfigfile.hint
msgid "InputFile \n\nSpecify the input file in either .inp or .json format.\n"
msgstr "InputFile\n\n.inp 또는 .json 형식의 입력 파일을 지정합니다.\n"

#: tfmmcx.eddetectednum.hint
msgid "DetectedNum \n\nThis sets the maximum number of detected photons to be stored. If\nthe actual detected photon number is higher than this specified number,\nmcx/mmc will generate an warning and print out the actual detected \nphoton count; one can use that output in this field to allow MCX to store\nall photons.\n"
msgstr "DetectedNum\n\n이는 저장될 탐지된 광자의 최대 수를 설정합니다. 실제 탐지된 광자 수가 이 지정된 수보다 높으면, mcx/mmc는 경고를 생성하고 실제 탐지된 광자 개수를 출력합니다; MCX가 모든 광자를 저장하도록 허용하기 위해 이 필드에서 그 출력을 사용할 수 있습니다.\n"

#: tfmmcx.eddetectednum.text
msgid "10000000"
msgstr "10000000"

#: tfmmcx.edgate.hint
msgctxt "tfmmcx.edgate.hint"
msgid "GateNum"
msgstr "GateNum"

#: tfmmcx.edgpuid.hint
msgid "GPUID \n\nUse this list to select the device or devices (CPU or GPU) used to\nrun the simulation. For MCX, if multiple CUDA GPUs are installed, one\ncan select multiple devices to speed up the calculation; for MCXCL\nand MMC, one can select OpenCL devices that include both CPU and\nGPUs. In such case, only devices of the same platform can be selected.\nFor example, an NVIDIA GPU and a CPU can not be selected together.\n"
msgstr "GPUID\n\n이 목록을 사용하여 시뮬레이션을 실행하는 데 사용할 장치 또는 장치들(CPU 또는 GPU)을 선택합니다. MCX의 경우, 여러 CUDA GPU가 설치되어 있으면 계산을 가속화하기 위해 여러 장치를 선택할 수 있습니다; MCXCL과 MMC의 경우, CPU와 GPU를 모두 포함하는 OpenCL 장치를 선택할 수 있습니다. 이 경우, 동일한 플랫폼의 장치만 선택할 수 있습니다. 예를 들어, NVIDIA GPU와 CPU는 함께 선택할 수 없습니다.\n"

#: tfmmcx.edmoreparam.hint
msgid "MoreParam \n\nOne can use this field to manually specify additional parameters that\nare not supported by this GUI tool. Any parameter set here will overwrite\nthe previous setting.\n"
msgstr "MoreParam\n\n이 필드를 사용하여 이 GUI 도구에서 지원하지 않는 추가 매개변수를 수동으로 지정할 수 있습니다. 여기서 설정된 모든 매개변수는 이전 설정을 덮어씁니다.\n"

#: tfmmcx.edoutputformat.hint
msgid "OutputFormat \n\nThis specifies the output data file format. The supported formats are\n\n.mc2 - a simple binary format stores the voxel-by-voxel binary data\n    in the column-major order\n.nii - the NIfTI-1 format\n.tx3 - a simple 3D texture binary format.\nascii - text-based data file\n"
msgstr "OutputFormat\n\n이는 출력 데이터 파일 형식을 지정합니다. 지원되는 형식들:\n\n.mc2 - 복셀별 이진 데이터를 열-주요 순서로 저장하는 간단한 이진 형식\n.nii - NIfTI-1 형식\n.tx3 - 간단한 3D 텍스처 이진 형식\nascii - 텍스트 기반 데이터 파일\n"

#: tfmmcx.edoutputtype.hint
msgid "OutputType \n\nThis option specifies the output data type. \n\n* Fluence rate [J/mm^2/s] - the default output\n* Fluence [J/mm^2] - the integration of the fluence \n   rate over each time gate\n* Energy deposition [J] - can be computed by multiplying \n   fluence with absorption Î¼a and voxel volume [mm^3]\n* Absorption Jacobian (mua) [1/mm] - in the replay mode, this\n   outputs the sensitivity matrix for Î¼a;\n* Average scattering event count - in the replay mode, this\n   outputs the number of scattering event per voxel\n* Momentum transfer sensivity (DCS) - in the replay mode, this \n   outputs the momentum transfer contribution/sensitivity from \n   each voxel.\n"
msgstr "OutputType\n\n이 옵션은 출력 데이터 타입을 지정합니다.\n\n* 플루언스 비율 [J/mm^2/s] - 기본 출력\n* 플루언스 [J/mm^2] - 각 시간 게이트에 대한 플루언스 비율의 적분\n* 에너지 침착 [J] - 플루언스에 흡수 μa와 복셀 부피 [mm^3]를 곱하여 계산 가능\n* 흡수 야코비안 (mua) [1/mm] - 재현 모드에서, μa에 대한 민감도 행렬을 출력\n* 평균 산란 이벤트 개수 - 재현 모드에서, 복셀당 산란 이벤트 수를 출력\n* 운동량 전달 민감도 (DCS) - 재현 모드에서, 각 복셀의 운동량 전달 기여도/민감도를 출력\n"

#: tfmmcx.edphoton.hint
msgid "PhotonNum \n\nThis defines the total simulated photons.\n\nCan be an integer or number in scientific form. For example\n100000 and 1e5 are both acceptable.\n\nPlease be noted that we highly suggest one to start with a\nsmall photon number to avoid extended run time.\n"
msgstr "PhotonNum\n\n이는 총 시뮬레이션된 광자 수를 정의합니다.\n\n정수 또는 과학적 형태의 수가 될 수 있습니다. 예를 들어 100000과 1e5 모두 허용됩니다.\n\n연장된 실행 시간을 피하기 위해 작은 광자 수로 시작하는 것을 강력히 권장합니다.\n"

#: tfmmcx.edphoton.text
msgid "1e6"
msgstr "1e6"

#: tfmmcx.edphoton.texthint
msgid "Integer"
msgstr "정수"

#: tfmmcx.edremote.hint
msgid "RemoteCmd \n\nPlease choose the remote connection command using the dropdown list, or\ntype in this field manually. For windows, it is recommended to choose the \nplink.exe command; for Linux, it is recommended to use the ssh command.\n\nPlease replace the user@server by the actual username and the server IP\nor domain name.\n\nYou are highly recommended to set up key-based ssh access to avoid typing\npassword. Tutorials can be found at http://www.linuxproblem.org/art_9.html\n"
msgstr "RemoteCmd\n\n드롭다운 목록을 사용하여 원격 연결 명령을 선택하거나, 이 필드에 수동으로 입력하세요. Windows의 경우 plink.exe 명령을 선택하는 것이 권장됩니다; Linux의 경우 ssh 명령을 사용하는 것이 권장됩니다.\n\nuser@server를 실제 사용자명과 서버 IP 또는 도메인 이름으로 바꾸세요.\n\n암호 입력을 피하기 위해 키 기반 ssh 액세스를 설정하는 것을 강력히 권장합니다. 튜토리얼은 http://www.linuxproblem.org/art_9.html에서 찾을 수 있습니다.\n"

#: tfmmcx.edremote.text
msgid "Built-in ssh"
msgstr "내장 ssh"

#: tfmmcx.edreplaydet.hint
msgctxt "tfmmcx.edreplaydet.hint"
msgid "ReplayDet"
msgstr "ReplayDet"

#: tfmmcx.edrespin.hint
msgid "RespinNum \n\nSetting this to a positive number will repeat the simulation by the specified\nrepeition count starting from different random seeds.\n\nA negative integer asks MCX to divide the total photon number by the \nabsolute value of this input and run each subpart at a time. This can \nreduce the per-call run time, but may result in extensive overhead of\nrunning repeated simulations.\n"
msgstr "RespinNum\n\n이를 양수로 설정하면 다른 무작위 시드에서 시작하여 지정된 반복 횟수만큼 시뮬레이션을 반복합니다.\n\n음의 정수는 MCX가 총 광자 수를 이 입력의 절댓값으로 나누고 각 하위 부분을 한 번에 실행하도록 요청합니다. 이는 호출당 실행 시간을 줄일 수 있지만 반복 시뮬레이션 실행의 광범위한 오버헤드를 초래할 수 있습니다.\n"

#: tfmmcx.edseed.hint
msgid "Seed \n\nIf this field is a large integer number, this specifies the RNG seed; \n\nif this is a file name ending with .mch, it loads an .mch file generated \nfrom previous simulation and replays the detected photons.\n"
msgstr "Seed\n\n이 필드가 큰 정수라면, 이는 RNG 시드를 지정합니다;\n\n이것이 .mch로 끝나는 파일명이라면, 이전 시뮬레이션에서 생성된 .mch 파일을 로드하고 탐지된 광자를 재현합니다.\n"

#: tfmmcx.edseed.text
msgid "1648335518"
msgstr "1648335518"

#: tfmmcx.edseed.texthint
msgid "A large integer or .mch file name"
msgstr "큰 정수 또는 .mch 파일명"

#: tfmmcx.edsession.hint
msgid "Session \n\nThis string will be used in all output files as part of the file names.\n"
msgstr "Session\n\n이 문자열은 모든 출력 파일에서 파일명의 일부로 사용됩니다.\n"

#: tfmmcx.edthread.hint
msgid "ThreadNum \n\nSpecify a large integer multiple of 32 (the warp size) to manually \ndefine the thread numbers.\n\nThis is only used when the -A (autopilot mode) is not enabled.\n"
msgstr "ThreadNum\n\n스레드 수를 수동으로 정의하기 위해 32(워프 크기)의 큰 정수 배수를 지정합니다.\n\n이는 -A (자동조종 모드)가 활성화되지 않았을 때만 사용됩니다.\n"

#: tfmmcx.edthread.text
msgid "16384"
msgstr "16384"

#: tfmmcx.edunitinmm.hint
msgid "UnitInMM \n\nThis defines the voxel size. By default, 1x1x1 mm^3 voxels\nare used. Has to be a positive floating point number. For example,\n0.1 defines a 0.1x0.1x0.1 mm^3 voxel.\n\nCurrently, only isotropic voxels are supported.\n"
msgstr "UnitInMM\n\n이는 복셀 크기를 정의합니다. 기본적으로 1x1x1 mm^3 복셀이 사용됩니다. 양의 부동소수점 수여야 합니다. 예를 들어, 0.1은 0.1x0.1x0.1 mm^3 복셀을 정의합니다.\n\n현재는 등방성 복셀만 지원됩니다.\n"

#: tfmmcx.edunitinmm.text
msgid "1"
msgstr "1"

#: tfmmcx.edworkload.hint
msgid "Workload \n\nOne can specify a series of comma-separated numbers to specify the\nrelative portion of workload between multiple selected devices. \n\nFor example: 10,10 asks MCX to run 50% of the total photons using the\n1st device and 50% on the 2nd device. On the other hand, 10,100 splits\nthe total photon 1:10 between the 1st and 2nd devices.\n"
msgstr "Workload\n\n여러 선택된 장치 간의 작업 부하의 상대적 비율을 지정하기 위해 쉼표로 구분된 일련의 숫자를 지정할 수 있습니다.\n\n예를 들어: 10,10은 MCX가 첫 번째 장치를 사용하여 총 광자의 50%를, 두 번째 장치에서 50%를 실행하도록 요청합니다. 반면에, 10,100은 첫 번째와 두 번째 장치 간에 총 광자를 1:10으로 분할합니다.\n"

#: tfmmcx.edworkload.text
msgid "100"
msgstr "100"

#: tfmmcx.edworkload.texthint
msgid "Comma separated numbers"
msgstr "쉼표로 구분된 숫자"

#: tfmmcx.gradvsettings.caption
msgid "Advanced Settings"
msgstr "고급 설정"

#: tfmmcx.grarray.hint
msgid "ArrayOrder \n\nSelect MATLAB array order indicates that the input volume has a\ncolumn-major order - i.e. the left-most axis is the fastest index of\nthe array, like in MATLAB or FORTRAN.\n\nSelect C array order indicates that the input volume uses the \nrow-major order - i.e. the right-most index is the fastest index\nof the array, like in C and Python.\n"
msgstr "ArrayOrder\n\nMATLAB 배열 순서를 선택하면 입력 볼륨이 열-주요 순서를 갖는다는 것을 나타냅니다 - 즉, 가장 왼쪽 축이 배열의 가장 빠른 인덱스입니다, MATLAB이나 FORTRAN에서처럼.\n\nC 배열 순서를 선택하면 입력 볼륨이 행-주요 순서를 사용한다는 것을 나타냅니다 - 즉, 가장 오른쪽 인덱스가 배열의 가장 빠른 인덱스입니다, C와 Python에서처럼.\n"

#: tfmmcx.gratomic.hint
msgid "UseAtomic \n\nUsing atomic operations avoids conflicts between multiple threads when\nwriting to the same voxel, thus is highly recommended.\n\nIn the very old CUDA hardware, using atomic operations has a high \noverhead, but such overhead was signficiantly less since the Fermi GPU.\n"
msgstr "UseAtomic\n\n원자 연산을 사용하면 동일한 복셀에 쓸 때 여러 스레드 간의 충돌을 피할 수 있으므로 강력히 권장됩니다.\n\n매우 오래된 CUDA 하드웨어에서는 원자 연산 사용이 높은 오버헤드를 가지지만, 그러한 오버헤드는 Fermi GPU 이후로 현저히 줄어들었습니다.\n"

#: tfmmcx.grbasic.caption
msgid "Basic Settings"
msgstr "기본 설정"

#: tfmmcx.grbc.caption
msgid "Boundary cond."
msgstr "경계 조건"

#: tfmmcx.grdet.caption
msgid "Save detected photon"
msgstr "탐지된 광자 저장"

#: tfmmcx.grgpu.caption
msgid "GPU Settings"
msgstr "GPU 설정"

#: tfmmcx.grprogram.caption
msgctxt "tfmmcx.grprogram.caption"
msgid "Run Monte Carlo simulation with"
msgstr "몬테카를로 시뮬레이션 실행 도구"

#: tfmmcx.grprogram.hint
msgid "MCProgram\n\nIn this panel, you choose which simulator to use. \nCurrently we support 3 simulators, \n\n* MCX: NVIDIA GPU-based simulation using voxelated domain\n* MCX-CL: OpenCL based CPU/GPU simulation using voxelated domain\n* MMC: OpenCL based CPU/GPU simulation using tetrahedral meshes\n\nThe built-in domain designer only supports creating voxelated \ndomains and creating meshes will be supported in the future.\n"
msgstr "MCProgram\n\n이 패널에서 사용할 시뮬레이터를 선택합니다.\n현재 3개의 시뮬레이터를 지원합니다:\n\n* MCX: 복셀화된 도메인을 사용하는 NVIDIA GPU 기반 시뮬레이션\n* MCX-CL: 복셀화된 도메인을 사용하는 OpenCL 기반 CPU/GPU 시뮬레이션\n* MMC: 사면체 메시를 사용하는 OpenCL 기반 CPU/GPU 시뮬레이션\n\n내장 도메인 디자이너는 복셀화된 도메인 생성만 지원하며 메시 생성은 향후 지원될 예정입니다.\n"

#: tfmmcx.grswitches.caption
msgid "Switches"
msgstr "스위치"

#: tfmmcx.image1.hint
msgctxt "tfmmcx.image1.hint"
msgid "About MCX"
msgstr "MCX 정보"

#: tfmmcx.label1.caption
msgid "Thread number (-t)"
msgstr "스레드 수 (-t)"

#: tfmmcx.label1.hint
msgid "-t (--thread)"
msgstr "-t (--thread)"

#: tfmmcx.label10.caption
msgctxt "tfmmcx.label10.caption"
msgid "or"
msgstr "또는"

#: tfmmcx.label10.hint
msgctxt "tfmmcx.label10.hint"
msgid "-a (--array)"
msgstr "-a (--array)"

#: tfmmcx.label11.caption
msgid "Output format"
msgstr "출력 형식"

#: tfmmcx.label11.hint
msgctxt "tfmmcx.label11.hint"
msgid "-u (--unitinmm)"
msgstr "-u (--unitinmm)"

#: tfmmcx.label12.caption
msgid "Run MCX on"
msgstr "MCX 실행 장치"

#: tfmmcx.label12.hint
msgid "-G (--gpu)"
msgstr "-G (--gpu)"

#: tfmmcx.label13.caption
msgid "Seed (-E)"
msgstr "시드 (-E)"

#: tfmmcx.label13.hint
msgid "-E (--seed)"
msgstr "-E (--seed)"

#: tfmmcx.label14.caption
msgid "Output type (-O)"
msgstr "출력 유형 (-O)"

#: tfmmcx.label14.hint
msgid "-O (--outputtype)"
msgstr "-O (--outputtype)"

#: tfmmcx.label15.caption
msgid "Workload split"
msgstr "작업 부하 분할"

#: tfmmcx.label15.hint
msgid "-W (--workload)"
msgstr "-W (--workload)"

#: tfmmcx.label16.caption
msgid "Debug flags"
msgstr "디버그 플래그"

#: tfmmcx.label16.hint
msgid "-D (--debuglevel)"
msgstr "-D (--debuglevel)"

#: tfmmcx.label17.caption
msgid "Replay detector ID (-Y)"
msgstr "재현 검출기 ID (-Y)"

#: tfmmcx.label17.hint
msgctxt "tfmmcx.label17.hint"
msgid "-Y (--replaydet)"
msgstr "-Y (--replaydet)"

#: tfmmcx.label18.caption
msgid "Additional parameters"
msgstr "추가 매개변수"

#: tfmmcx.label18.hint
msgctxt "tfmmcx.label18.hint"
msgid "-Y (--replaydet)"
msgstr "-Y (--replaydet)"

#: tfmmcx.label19.caption
msgctxt "tfmmcx.label19.caption"
msgid "or"
msgstr "또는"

#: tfmmcx.label19.hint
msgctxt "tfmmcx.label19.hint"
msgid "-a (--array)"
msgstr "-a (--array)"

#: tfmmcx.label2.caption
msgid "Thread block size (-T)"
msgstr "스레드 블록 크기 (-T)"

#: tfmmcx.label2.hint
msgid "-T (--blocksize)"
msgstr "-T (--blocksize)"

#: tfmmcx.label3.caption
msgid "Total photon number (-n)"
msgstr "총 광자 수 (-n)"

#: tfmmcx.label3.hint
msgid "-n (--photon)"
msgstr "-n (--photon)"

#: tfmmcx.label4.caption
msgid "Session ID (-s)"
msgstr "세션 ID (-s)"

#: tfmmcx.label4.hint
msgctxt "tfmmcx.label4.hint"
msgid "-s (--sessionid)"
msgstr "-s (--sessionid)"

#: tfmmcx.label5.caption
msgid "User Input>"
msgstr "사용자 입력>"

#: tfmmcx.label6.caption
msgid "Array order (-a)"
msgstr "배열 순서 (-a)"

#: tfmmcx.label6.hint
msgctxt "tfmmcx.label6.hint"
msgid "-a (--array)"
msgstr "-a (--array)"

#: tfmmcx.label7.caption
msgid "Gate group size (-g)"
msgstr "게이트 그룹 크기 (-g)"

#: tfmmcx.label7.hint
msgid "-g (--gategroup)"
msgstr "-g (--gategroup)"

#: tfmmcx.label8.caption
msgid "Voxel size in mm (-u)"
msgstr "복셀 크기(mm) (-u)"

#: tfmmcx.label8.hint
msgctxt "tfmmcx.label8.hint"
msgid "-u (--unitinmm)"
msgstr "-u (--unitinmm)"

#: tfmmcx.label9.caption
msgid "Max detected photons(-H)"
msgstr "최대 탐지 광자수 (-H)"

#: tfmmcx.label9.hint
msgid "-H (--maxdetphoton)"
msgstr "-H (--maxdetphoton)"

#: tfmmcx.lbatomic.caption
msgid "Atomic operations"
msgstr "원자 연산"

#: tfmmcx.lbatomic.hint
msgid "(--atomic)"
msgstr "(--atomic)"

#: tfmmcx.lbbubble.caption
msgid "Cache radius from src (-R)"
msgstr "소스로부터 캐시 반경 (-R)"

#: tfmmcx.lbbubble.hint
msgid "-r (--skipradius)"
msgstr "-r (--skipradius)"

#: tfmmcx.lbrespin.caption
msgid "Repetition (-r)"
msgstr "반복 (-r)"

#: tfmmcx.lbrespin.hint
msgid "-r (--repeat)"
msgstr "-r (--repeat)"

#: tfmmcx.lvjobs.columns[0].caption
msgctxt "tfmmcx.lvjobs.columns[0].caption"
msgid "Session"
msgstr "세션"

#: tfmmcx.lvjobs.columns[10].caption
msgid "DoSave"
msgstr "DoSave"

#: tfmmcx.lvjobs.columns[11].caption
msgid "DoNormalize"
msgstr "DoNormalize"

#: tfmmcx.lvjobs.columns[12].caption
msgid "Autopilot"
msgstr "Autopilot"

#: tfmmcx.lvjobs.columns[13].caption
msgid "SaveDetector"
msgstr "SaveDetector"

#: tfmmcx.lvjobs.columns[14].caption
msgid "DetectedNum"
msgstr "DetectedNum"

#: tfmmcx.lvjobs.columns[15].caption
msgid "GPUID"
msgstr "GPUID"

#: tfmmcx.lvjobs.columns[16].caption
msgid "UnitInMM"
msgstr "UnitInMM"

#: tfmmcx.lvjobs.columns[17].caption
msgid "DoSaveRef"
msgstr "DoSaveRef"

#: tfmmcx.lvjobs.columns[18].caption
msgid "DoSaveSeed"
msgstr "DoSaveSeed"

#: tfmmcx.lvjobs.columns[19].caption
msgid "DoSkipVoid"
msgstr "DoSkipVoid"

#: tfmmcx.lvjobs.columns[1].caption
msgid "InputFile"
msgstr "InputFile"

#: tfmmcx.lvjobs.columns[20].caption
msgid "DoSrcFrom0"
msgstr "DoSrcFrom0"

#: tfmmcx.lvjobs.columns[21].caption
msgid "MediaCfg"
msgstr "MediaCfg"

#: tfmmcx.lvjobs.columns[22].caption
msgid "DetectorCfg"
msgstr "DetectorCfg"

#: tfmmcx.lvjobs.columns[23].caption
msgid "MCXConfig"
msgstr "MCXConfig"

#: tfmmcx.lvjobs.columns[24].caption
msgid "Workload"
msgstr "Workload"

#: tfmmcx.lvjobs.columns[25].caption
msgctxt "tfmmcx.lvjobs.columns[25].caption"
msgid "ShapeCfg"
msgstr "ShapeCfg"

#: tfmmcx.lvjobs.columns[26].caption
msgid "Seed"
msgstr "Seed"

#: tfmmcx.lvjobs.columns[27].caption
msgid "DoSaveMask"
msgstr "DoSaveMask"

#: tfmmcx.lvjobs.columns[28].caption
msgctxt "tfmmcx.lvjobs.columns[28].caption"
msgid "DebugFlags"
msgstr "DebugFlags"

#: tfmmcx.lvjobs.columns[29].caption
msgctxt "tfmmcx.lvjobs.columns[29].caption"
msgid "ReplayDet"
msgstr "ReplayDet"

#: tfmmcx.lvjobs.columns[2].caption
msgid "ThreadNum"
msgstr "ThreadNum"

#: tfmmcx.lvjobs.columns[30].caption
msgid "DoReplay"
msgstr "DoReplay"

#: tfmmcx.lvjobs.columns[31].caption
msgid "MCProgram"
msgstr "MCProgram"

#: tfmmcx.lvjobs.columns[32].caption
msgid "DoSpecular"
msgstr "DoSpecular"

#: tfmmcx.lvjobs.columns[33].caption
msgid "UseAtomic"
msgstr "UseAtomic"

#: tfmmcx.lvjobs.columns[34].caption
msgid "BasicOrder"
msgstr "BasicOrder"

#: tfmmcx.lvjobs.columns[35].caption
msgid "DebugPhoton"
msgstr "DebugPhoton"

#: tfmmcx.lvjobs.columns[36].caption
msgid "MoreParam"
msgstr "MoreParam"

#: tfmmcx.lvjobs.columns[37].caption
msgid "RemoteCmd"
msgstr "RemoteCmd"

#: tfmmcx.lvjobs.columns[38].caption
msgid "DoRemote"
msgstr "DoRemote"

#: tfmmcx.lvjobs.columns[39].caption
msgid "DoSharedFS"
msgstr "DoSharedFS"

#: tfmmcx.lvjobs.columns[3].caption
msgid "ThreadBlock"
msgstr "ThreadBlock"

#: tfmmcx.lvjobs.columns[40].caption
msgid "OutputFormat"
msgstr "OutputFormat"

#: tfmmcx.lvjobs.columns[41].caption
msgid "OutputType"
msgstr "OutputType"

#: tfmmcx.lvjobs.columns[42].caption
msgid "Boundary"
msgstr "Boundary"

#: tfmmcx.lvjobs.columns[43].caption
msgid "SaveDetFlag"
msgstr "SaveDetFlag"

#: tfmmcx.lvjobs.columns[44].caption
msgid "Benchmark"
msgstr "Benchmark"

#: tfmmcx.lvjobs.columns[4].caption
msgid "PhotonNum"
msgstr "PhotonNum"

#: tfmmcx.lvjobs.columns[5].caption
msgid "RespinNum"
msgstr "RespinNum"

#: tfmmcx.lvjobs.columns[6].caption
msgid "ArrayOrder"
msgstr "ArrayOrder"

#: tfmmcx.lvjobs.columns[7].caption
msgctxt "tfmmcx.lvjobs.columns[7].caption"
msgid "BubbleSize"
msgstr "BubbleSize"

#: tfmmcx.lvjobs.columns[8].caption
msgctxt "tfmmcx.lvjobs.columns[8].caption"
msgid "GateNum"
msgstr "GateNum"

#: tfmmcx.lvjobs.columns[9].caption
msgid "DoReflect"
msgstr "DoReflect"

#: tfmmcx.mcxdoabout.caption
msgid "About"
msgstr "정보"

#: tfmmcx.mcxdoabout.hint
msgid "About the author"
msgstr "개발자 정보"

#: tfmmcx.mcxdoadditem.caption
msgid "New"
msgstr "새로 만들기"

#: tfmmcx.mcxdoadditem.hint
msgid "Add a new task"
msgstr "새 작업 추가"

#: tfmmcx.mcxdoconfig.caption
msgid "Setting"
msgstr "설정"

#: tfmmcx.mcxdoconfig.hint
msgid "Modify default paths"
msgstr "기본 경로 수정"

#: tfmmcx.mcxdocopy.caption
msgid "Copy session to clipboard"
msgstr "세션을 클립보드에 복사"

#: tfmmcx.mcxdodefault.caption
msgid "Default"
msgstr "기본값"

#: tfmmcx.mcxdodefault.hint
msgid "Set default values"
msgstr "기본값 설정"

#: tfmmcx.mcxdodeleteitem.caption
msgctxt "tfmmcx.mcxdodeleteitem.caption"
msgid "Delete"
msgstr "삭제"

#: tfmmcx.mcxdodeleteitem.hint
msgid "Delete selected task"
msgstr "선택된 작업 삭제"

#: tfmmcx.mcxdodownloadmask.caption
msgid "Download volume labels (*_vol.nii)"
msgstr "볼륨 라벨 다운로드 (*_vol.nii)"

#: tfmmcx.mcxdodownloadmask.hint
msgctxt "tfmmcx.mcxdodownloadmask.hint"
msgid "_vol.nii"
msgstr "_vol.nii"

#: tfmmcx.mcxdodownloadmc2.caption
msgid "Download fluence"
msgstr "플루언스 다운로드"

#: tfmmcx.mcxdodownloadmch.caption
msgid "Download detected photon data (*.mch)"
msgstr "탐지된 광자 데이터 다운로드 (*.mch)"

#: tfmmcx.mcxdodownloadmch.hint
msgid ".mch"
msgstr ".mch"

#: tfmmcx.mcxdoexit.caption
msgctxt "tfmmcx.mcxdoexit.caption"
msgid "Exit"
msgstr "종료"

#: tfmmcx.mcxdoexit.hint
msgid "Exit MCX Studio"
msgstr "MCX 스튜디오 종료"

#: tfmmcx.mcxdohelp.caption
msgctxt "tfmmcx.mcxdohelp.caption"
msgid "Help"
msgstr "도움말"

#: tfmmcx.mcxdohelp.hint
msgctxt "tfmmcx.mcxdohelp.hint"
msgid "Browse help information"
msgstr "도움말 정보 탐색"

#: tfmmcx.mcxdohelpoptions.caption
msgid "Options"
msgstr "옵션"

#: tfmmcx.mcxdohelpoptions.hint
msgid "List command line options"
msgstr "명령줄 옵션 목록"

#: tfmmcx.mcxdoopen.caption
msgid "Open"
msgstr "열기"

#: tfmmcx.mcxdoopen.hint
msgid "Open a project or volume file"
msgstr "프로젝트 또는 볼륨 파일 열기"

#: tfmmcx.mcxdopaste.caption
msgid "Paste session from clipboard"
msgstr "클립보드에서 세션 붙여넣기"

#: tfmmcx.mcxdoplotjnifti.caption
msgid "Plot fluence (jnii)"
msgstr "플루언스 그래프 (jnii)"

#: tfmmcx.mcxdoplotjnifti.hint
msgid ".jnii"
msgstr ".jnii"

#: tfmmcx.mcxdoplotmc2.caption
msgid "Plot fluence (mc2)"
msgstr "플루언스 그래프 (mc2)"

#: tfmmcx.mcxdoplotmc2.hint
msgid ".mc2"
msgstr ".mc2"

#: tfmmcx.mcxdoplotmesh.caption
msgid "Plot mesh"
msgstr "메시 그래프"

#: tfmmcx.mcxdoplotnifty.caption
msgid "Plot fluence (nii)"
msgstr "플루언스 그래프 (nii)"

#: tfmmcx.mcxdoplotnifty.hint
msgid ".nii"
msgstr ".nii"

#: tfmmcx.mcxdoplotvol.caption
msgid "Plot Volume"
msgstr "볼륨 그래프"

#: tfmmcx.mcxdoplotvol.hint
msgctxt "tfmmcx.mcxdoplotvol.hint"
msgid "_vol.nii"
msgstr "_vol.nii"

#: tfmmcx.mcxdoquery.caption
msgid "GPU"
msgstr "GPU"

#: tfmmcx.mcxdoquery.hint
msgid "List GPU Info"
msgstr "GPU 정보 목록"

#: tfmmcx.mcxdorun.caption
msgctxt "tfmmcx.mcxdorun.caption"
msgid "Run"
msgstr "실행"

#: tfmmcx.mcxdorun.hint
msgid "Run selected task"
msgstr "선택된 작업 실행"

#: tfmmcx.mcxdorunall.caption
msgid "Run All"
msgstr "모두 실행"

#: tfmmcx.mcxdorunall.hint
msgid "Run all tasks"
msgstr "모든 작업 실행"

#: tfmmcx.mcxdosave.caption
msgid "Save"
msgstr "저장"

#: tfmmcx.mcxdosave.hint
msgid "Save tasks to a project file"
msgstr "작업을 프로젝트 파일에 저장"

#: tfmmcx.mcxdostop.caption
msgid "Stop"
msgstr "중지"

#: tfmmcx.mcxdostop.hint
msgid "Terminate current task"
msgstr "현재 작업 종료"

#: tfmmcx.mcxdotoggleview.caption
msgid "Toggle View"
msgstr "보기 전환"

#: tfmmcx.mcxdoverify.caption
msgid "Verify"
msgstr "검증"

#: tfmmcx.mcxdoverify.hint
msgid "Verify parameters"
msgstr "매개변수 검증"

#: tfmmcx.mcxdoweb.caption
msgid "Web"
msgstr "웹"

#: tfmmcx.mcxdoweb.hint
msgid "MCX homepage"
msgstr "MCX 홈페이지"

#: tfmmcx.mcxsetcurrent.caption
msgid "mcxSetCurrent"
msgstr "mcxSetCurrent"

#: tfmmcx.menuitem1.caption
msgid "File"
msgstr "파일"

#: tfmmcx.menuitem11.caption
msgid "Settings"
msgstr "설정"

#: tfmmcx.menuitem2.caption
msgctxt "tfmmcx.menuitem2.caption"
msgid "Run"
msgstr "실행"

#: tfmmcx.menuitem22.caption
msgid "Open output folder"
msgstr "출력 폴더 열기"

#: tfmmcx.menuitem24.caption
msgid "Plot volume (_vol.nii)"
msgstr "볼륨 그래프 (_vol.nii)"

#: tfmmcx.menuitem28.caption
msgid "Download fluence (mc2/nii/hdr/img)"
msgstr "플루언스 다운로드 (mc2/nii/hdr/img)"

#: tfmmcx.menuitem3.caption
msgid "Tools"
msgstr "도구"

#: tfmmcx.menuitem31.caption
msgid "Download detected photon data (mch)"
msgstr "탐지된 광자 데이터 다운로드 (mch)"

#: tfmmcx.menuitem32.caption
msgid "Download volume mask (_vol.nii)"
msgstr "볼륨 마스크 다운로드 (_vol.nii)"

#: tfmmcx.menuitem35.caption
msgid "MCX Documentation"
msgstr "MCX 문서"

#: tfmmcx.menuitem35.hint
msgid "https://mcx.space/wiki/?Learn#mcx"
msgstr "https://mcx.space/wiki/?Learn#mcx"

#: tfmmcx.menuitem36.caption
msgid "MMC Documentation"
msgstr "MMC 문서"

#: tfmmcx.menuitem36.hint
msgid "https://mcx.space/wiki/?Learn#mmc"
msgstr "https://mcx.space/wiki/?Learn#mmc"

#: tfmmcx.menuitem37.caption
msgid "MCX-CL Documentation"
msgstr "MCX-CL 문서"

#: tfmmcx.menuitem37.hint
msgid "https://mcx.space/wiki/?Learn#mcxcl"
msgstr "https://mcx.space/wiki/?Learn#mcxcl"

#: tfmmcx.menuitem39.caption
msgid "MCX/MCXCL User Forum (mcx-users)"
msgstr "MCX/MCXCL 사용자 포럼 (mcx-users)"

#: tfmmcx.menuitem39.hint
msgid "https://groups.google.com/forum/?hl=en#!forum/mcx-users"
msgstr "https://groups.google.com/forum/?hl=en#!forum/mcx-users"

#: tfmmcx.menuitem4.caption
msgctxt "tfmmcx.menuitem4.caption"
msgid "Help"
msgstr "도움말"

#: tfmmcx.menuitem40.caption
msgid "MMC User Forum (mmc-users)"
msgstr "MMC 사용자 포럼 (mmc-users)"

#: tfmmcx.menuitem40.hint
msgid "https://groups.google.com/forum/?hl=en#!forum/mmc-users"
msgstr "https://groups.google.com/forum/?hl=en#!forum/mmc-users"

#: tfmmcx.menuitem41.caption
msgid "Iso2Mesh User Forum (iso2mesh-users)"
msgstr "Iso2Mesh 사용자 포럼 (iso2mesh-users)"

#: tfmmcx.menuitem41.hint
msgid "https://groups.google.com/forum/?hl=en#!forum/iso2mesh-users"
msgstr "https://groups.google.com/forum/?hl=en#!forum/iso2mesh-users"

#: tfmmcx.menuitem43.caption
msgid "Download Nightly-Build"
msgstr "야간 빌드 다운로드"

#: tfmmcx.menuitem43.hint
msgid "https://mcx.space/nightly/"
msgstr "https://mcx.space/nightly/"

#: tfmmcx.menuitem45.caption
msgid "MCX Github"
msgstr "MCX Github"

#: tfmmcx.menuitem45.hint
msgid "https://github.com/fangq/mcx"
msgstr "https://github.com/fangq/mcx"

#: tfmmcx.menuitem46.caption
msgid "MMC Github"
msgstr "MMC Github"

#: tfmmcx.menuitem46.hint
msgid "https://github.com/fangq/mmc"
msgstr "https://github.com/fangq/mmc"

#: tfmmcx.menuitem47.caption
msgid "MCX-CL Github"
msgstr "MCX-CL Github"

#: tfmmcx.menuitem47.hint
msgid "https://github.com/fangq/mcxcl"
msgstr "https://github.com/fangq/mcxcl"

#: tfmmcx.menuitem49.caption
msgid "Report MCX Issues"
msgstr "MCX 문제 보고"

#: tfmmcx.menuitem49.hint
msgid "https://github.com/fangq/mcx/issues"
msgstr "https://github.com/fangq/mcx/issues"

#: tfmmcx.menuitem50.caption
msgid "Report MMC Issues"
msgstr "MMC 문제 보고"

#: tfmmcx.menuitem50.hint
msgid "https://github.com/fangq/mmc/issues"
msgstr "https://github.com/fangq/mmc/issues"

#: tfmmcx.menuitem51.caption
msgid "Report MCX-CL Issues"
msgstr "MCX-CL 문제 보고"

#: tfmmcx.menuitem51.hint
msgid "https://github.com/fangq/mcxcl/issues"
msgstr "https://github.com/fangq/mcxcl/issues"

#: tfmmcx.menuitem53.caption
msgid "MCX GPU Speed Benchmark Database"
msgstr "MCX GPU 속도 벤치마크 데이터베이스"

#: tfmmcx.menuitem53.hint
msgid "https://mcx.space/gpubench/"
msgstr "https://mcx.space/gpubench/"

#: tfmmcx.menuitem55.caption
msgid "Refereces"
msgstr "참고문헌"

#: tfmmcx.menuitem56.caption
msgid "[Fang2009] Original MCX Paper"
msgstr "[Fang2009] 원본 MCX 논문"

#: tfmmcx.menuitem56.hint
msgid "http://www.osapublishing.org/oe/abstract.cfm?uri=oe-17-22-20178"
msgstr "http://www.osapublishing.org/oe/abstract.cfm?uri=oe-17-22-20178"

#: tfmmcx.menuitem57.caption
msgid "[Fang2010] Original MMC Paper"
msgstr "[Fang2010] 원본 MMC 논문"

#: tfmmcx.menuitem57.hint
msgid "https://www.osapublishing.org/boe/abstract.cfm?uri=boe-1-1-165"
msgstr "https://www.osapublishing.org/boe/abstract.cfm?uri=boe-1-1-165"

#: tfmmcx.menuitem58.caption
msgid "[Yu2018] Original MCX-CL Paper"
msgstr "[Yu2018] 원본 MCX-CL 논문"

#: tfmmcx.menuitem58.hint
msgid "https://www.spiedigitallibrary.org/journals/journal-of-biomedical-optics/volume-23/issue-01/010504/Scalable-and-massively-parallel-Monte-Carlo-photon-transport-simulations-for/10.1117/1.JBO.23.1.010504.full?SSO=1#ArticleLink"
msgstr "https://www.spiedigitallibrary.org/journals/journal-of-biomedical-optics/volume-23/issue-01/010504/Scalable-and-massively-parallel-Monte-Carlo-photon-transport-simulations-for/10.1117/1.JBO.23.1.010504.full?SSO=1#ArticleLink"

#: tfmmcx.menuitem59.caption
msgid "[Fang2011] MMC ray-tracing comparison"
msgstr "[Fang2011] MMC 광선 추적 비교"

#: tfmmcx.menuitem59.hint
msgid "https://www.osapublishing.org/boe/abstract.cfm?uri=boe-2-5-1258"
msgstr "https://www.osapublishing.org/boe/abstract.cfm?uri=boe-2-5-1258"

#: tfmmcx.menuitem60.caption
msgid "[Fang2012] SIMD MMC"
msgstr "[Fang2012] SIMD MMC"

#: tfmmcx.menuitem60.hint
msgid "https://www.osapublishing.org/boe/abstract.cfm?uri=boe-3-12-3223"
msgstr "https://www.osapublishing.org/boe/abstract.cfm?uri=boe-3-12-3223"

#: tfmmcx.menuitem61.caption
msgid "[Yao2016] Widefield MMC"
msgstr "[Yao2016] 광시야 MMC"

#: tfmmcx.menuitem61.hint
msgid "https://www.osapublishing.org/boe/abstract.cfm?uri=boe-7-1-171"
msgstr "https://www.osapublishing.org/boe/abstract.cfm?uri=boe-7-1-171"

#: tfmmcx.menuitem62.caption
msgid "[Yao2018] Jacobians with photon replay"
msgstr "[Yao2018] 광자 재현을 통한 야코비안"

#: tfmmcx.menuitem62.hint
msgid "https://www.osapublishing.org/boe/abstract.cfm?uri=boe-9-10-4588"
msgstr "https://www.osapublishing.org/boe/abstract.cfm?uri=boe-9-10-4588"

#: tfmmcx.menuitem63.caption
msgid "[Yan2019] Dual-grid MMC"
msgstr "[Yan2019] 이중 격자 MMC"

#: tfmmcx.menuitem63.hint
msgid "https://na01.safelinks.protection.outlook.com/?url=http%3A%2F%2Fdx.doi.org%2F10.1117%2F1.JBO.24.2.020503&data=02%7C01%7Cq.fang%40northeastern.edu%7Cbb8daa56735543068b9c08d697592492%7Ca8eec281aaa34daeac9b9a398b9215e7%7C0%7C0%7C636862806460866013&sdata=2dWyN3eVPwwymydjXEWIHBfVZI43Fcl5zuZ8wiaJ10k%3D&reserved=0"
msgstr "https://na01.safelinks.protection.outlook.com/?url=http%3A%2F%2Fdx.doi.org%2F10.1117%2F1.JBO.24.2.020503&data=02%7C01%7Cq.fang%40northeastern.edu%7Cbb8daa56735543068b9c08d697592492%7Ca8eec281aaa34daeac9b9a398b9215e7%7C0%7C0%7C636862806460866013&sdata=2dWyN3eVPwwymydjXEWIHBfVZI43Fcl5zuZ8wiaJ10k%3D&reserved=0"

#: tfmmcx.menuitem64.caption
msgid "MCX Main Web"
msgstr "MCX 메인 웹사이트"

#: tfmmcx.menuitem66.caption
msgid "Table of all input flags"
msgstr "모든 입력 플래그 표"

#: tfmmcx.menuitem66.hint
msgid "http://bit.ly/2K0rG4R "
msgstr "http://bit.ly/2K0rG4R "

#: tfmmcx.menuitem69.caption
msgid "[Fang2019] GPU MMC"
msgstr "[Fang2019] GPU MMC"

#: tfmmcx.menuitem69.hint
msgid "http://dx.doi.org/10.1117/1.JBO.24.11.115002"
msgstr "http://dx.doi.org/10.1117/1.JBO.24.11.115002"

#: tfmmcx.menuitem70.caption
msgid "[Brain2Mesh2020] Brain2Mesh brain meshing toolbox"
msgstr "[Brain2Mesh2020] Brain2Mesh 뇌 메시 생성 툴박스"

#: tfmmcx.menuitem70.hint
msgid "https://doi.org/10.1117/1.NPh.7.1.015008"
msgstr "https://doi.org/10.1117/1.NPh.7.1.015008"

#: tfmmcx.menuitem71.caption
msgid "[Yuan2020] PBM over lifespan"
msgstr "[Yuan2020] 생애주기 PBM"

#: tfmmcx.menuitem71.hint
msgid "https://doi.org/10.1117/1.NPh.7.1.015009"
msgstr "https://doi.org/10.1117/1.NPh.7.1.015009"

#: tfmmcx.menuitem72.caption
msgid "[Yuan2021] Implicit MMC (iMMC)"
msgstr "[Yuan2021] 암시적 MMC (iMMC)"

#: tfmmcx.menuitem72.hint
msgid "https://www.osapublishing.org/boe/fulltext.cfm?uri=boe-12-1-147"
msgstr "https://www.osapublishing.org/boe/fulltext.cfm?uri=boe-12-1-147"

#: tfmmcx.menuitem73.caption
msgid "[Yan2020] SVMC hybrid method"
msgstr "[Yan2020] SVMC 하이브리드 방법"

#: tfmmcx.menuitem73.hint
msgid "https://www.osapublishing.org/boe/abstract.cfm?uri=boe-11-11-6262"
msgstr "https://www.osapublishing.org/boe/abstract.cfm?uri=boe-11-11-6262"

#: tfmmcx.menuitem76.caption
msgid "Open Volume Viewer"
msgstr "볼륨 뷰어 열기"

#: tfmmcx.menuitem9.caption
msgctxt "tfmmcx.menuitem9.caption"
msgid "Volume Designer"
msgstr "볼륨 디자이너"

#: tfmmcx.miclearlog.caption
msgid "Clear Log"
msgstr "로그 지우기"

#: tfmmcx.micopy.caption
msgid "Copy selected"
msgstr "선택 항목 복사"

#: tfmmcx.miexportjson.caption
msgid "Export self-contained JSON input file"
msgstr "독립적인 JSON 입력 파일 내보내기"

#: tfmmcx.miusematlab.caption
msgid "Print MATLAB plotting commands only"
msgstr "MATLAB 그래프 명령만 출력"

#: tfmmcx.openhistoryfile.title
msgctxt "tfmmcx.openhistoryfile.title"
msgid "Open Photon History File (*.mch)"
msgstr "광자 이력 파일 열기 (*.mch)"

#: tfmmcx.openproject.title
msgid "Open existing project"
msgstr "기존 프로젝트 열기"

#: tfmmcx.openvolume.title
msgctxt "tfmmcx.openvolume.title"
msgid "Open Photon History File (*.mch)"
msgstr "광자 이력 파일 열기 (*.mch)"

#: tfmmcx.rbusebench.caption
msgid "Built-in"
msgstr "내장"

#: tfmmcx.rbusedesigner.caption
msgid "User-defined Â»"
msgstr "사용자 정의 »"

#: tfmmcx.rbusefile.caption
msgid "Use Input File (-f)"
msgstr "입력 파일 사용 (-f)"

#: tfmmcx.saveproject.title
msgid "Save project as"
msgstr "다른 이름으로 프로젝트 저장"

#: tfmmcx.sbinfo.panels[0].text
msgid "Status: idle"
msgstr "상태: 대기 중"

#: tfmmcx.sgconfig.columns[0].title.caption
msgctxt "tfmmcx.sgconfig.columns[0].title.caption"
msgid "Value"
msgstr "값"

#: tfmmcx.sgconfig.hint
msgid "MCXConfig \n\nThis defines the remaining key parameters used in an MCX/MMC\nsimulation.\n"
msgstr "MCXConfig\n\n이는 MCX/MMC 시뮬레이션에서 사용되는 나머지 핵심 매개변수를 정의합니다.\n"

#: tfmmcx.sgdet.hint
msgid "DetectorCfg \n\nThis table defines all detectors in the domain. \n\nPlease note that currently MCX/MMC only supports spherical detectors,\ndefined by the [x,y,z] center position and radius (radius).\n\nPlease also note that photon detection only happens before a photon is\nterminated, i.e. when it escapes the exterior bounding box or moving from\na non-zero voxel to a zero voxel. Therefore, a detector's aperature is the\nactual bounding box surface or the surface of the non-zero voxels truncated\nby a sphere centered at [x,y,z] with raidus r.\n\nDetector position is sensitive to the \"Origin from [0 0 0] -z\" flag.\n"
msgstr "DetectorCfg\n\n이 표는 도메인의 모든 검출기를 정의합니다.\n\n현재 MCX/MMC는 [x,y,z] 중심 위치와 반지름으로 정의되는 구형 검출기만 지원한다는 점에 유의하세요.\n\n또한 광자 탐지는 광자가 종료되기 전에만 발생한다는 점에 유의하세요, 즉 외부 경계 박스를 벗어나거나 비영 복셀에서 영 복셀로 이동할 때입니다. 따라서 검출기의 조리개는 실제 경계 박스 표면이거나 [x,y,z]를 중심으로 하고 반지름이 r인 구에 의해 잘린 비영 복셀의 표면입니다.\n\n검출기 위치는 \"[0 0 0]에서 시작하는 원점 -z\" 플래그에 민감합니다.\n"

#: tfmmcx.sgmedia.columns[0].title.caption
msgid "Î¼a (1/mm)"
msgstr "μa (1/mm)"

#: tfmmcx.sgmedia.columns[1].title.caption
msgid "Î¼s (1/mm)"
msgstr "μs (1/mm)"

#: tfmmcx.sgmedia.columns[2].title.caption
msgid "g (anisotropy)"
msgstr "g (이방성)"

#: tfmmcx.sgmedia.columns[3].title.caption
msgid "n (reflective index)"
msgstr "n (굴절률)"

#: tfmmcx.sgmedia.hint
msgid "MediaCfg \n\nThis table defines the optical properties for all needed tissue labels.\n\nThe first row (label 0) is reserved for the background medium - which includes\nthe space outside the bounding box of the volume, as well as any voxels with\na zero-value.\n\nOne can select a row and copy/paste to other rows.\n\nIf more labels are needed, move to the bottom of the table, and press \"down\"\narrow key to create a new row below.\n"
msgstr "MediaCfg\n\n이 표는 필요한 모든 조직 라벨의 광학 특성을 정의합니다.\n\n첫 번째 행(라벨 0)은 배경 매질을 위해 예약되어 있습니다 - 여기에는 볼륨의 경계 박스 외부 공간과 영값을 가진 모든 복셀이 포함됩니다.\n\n행을 선택하고 다른 행에 복사/붙여넣기할 수 있습니다.\n\n더 많은 라벨이 필요하면, 표의 맨 아래로 이동하여 \"아래\" 화살표 키를 눌러 아래에 새 행을 만드세요.\n"

#: tfmmcx.shapeaddbox.caption
msgid "Box"
msgstr "박스"

#: tfmmcx.shapeaddbox.hint
msgid "Add a 3D box (using the center of the voxels - i.e. add 0.5 in all directions)"
msgstr "3D 박스 추가 (복셀의 중심 사용 - 즉, 모든 방향에 0.5 추가)"

#: tfmmcx.shapeaddcylinder.caption
msgid "Cylinder"
msgstr "원통"

#: tfmmcx.shapeaddcylinder.hint
msgid "Add a cylinder"
msgstr "원통 추가"

#: tfmmcx.shapeaddgrid.caption
msgid "Grid"
msgstr "격자"

#: tfmmcx.shapeaddgrid.hint
msgid "Define a uniform grid as the simulation space"
msgstr "시뮬레이션 공간으로 균일한 격자 정의"

#: tfmmcx.shapeaddname.caption
msgid "Name"
msgstr "이름"

#: tfmmcx.shapeaddname.hint
msgid "Define a name for the domain"
msgstr "도메인의 이름 정의"

#: tfmmcx.shapeaddorigin.caption
msgid "Origin"
msgstr "원점"

#: tfmmcx.shapeaddorigin.hint
msgid "Define the origin for subsequent objects"
msgstr "후속 객체들의 원점 정의"

#: tfmmcx.shapeaddsphere.caption
msgid "Sphere"
msgstr "구체"

#: tfmmcx.shapeaddsphere.hint
msgid "Add a 3D sphere"
msgstr "3D 구체 추가"

#: tfmmcx.shapeaddsubgrid.caption
msgid "Subgrid"
msgstr "하위격자"

#: tfmmcx.shapeaddsubgrid.hint
msgid "Add a 3D box (using the lower-corner of the voxel)"
msgstr "3D 박스 추가 (복셀의 하단 모서리 사용)"

#: tfmmcx.shapeaddupperspace.caption
msgid "Upper"
msgstr "상부"

#: tfmmcx.shapeaddupperspace.hint
msgid "Add an upper-space defined by a linear inequality"
msgstr "선형 부등식으로 정의된 상부 공간 추가"

#: tfmmcx.shapeaddxlayers.caption
msgid "XLayers"
msgstr "X층"

#: tfmmcx.shapeaddxlayers.hint
msgid "Add a layered structure along x-axis"
msgstr "x축을 따라 층상 구조 추가"

#: tfmmcx.shapeaddxslabs.caption
msgid "XSlabs"
msgstr "X슬래브"

#: tfmmcx.shapeaddxslabs.hint
msgid "Add a slab along x-axis"
msgstr "x축을 따라 슬래브 추가"

#: tfmmcx.shapeaddylayers.caption
msgid "YLayers"
msgstr "Y층"

#: tfmmcx.shapeaddylayers.hint
msgid "Add a layered structure along y-axis"
msgstr "y축을 따라 층상 구조 추가"

#: tfmmcx.shapeaddyslabs.caption
msgid "YSlabs"
msgstr "Y슬래브"

#: tfmmcx.shapeaddyslabs.hint
msgid "Add a slab along y-axis"
msgstr "y축을 따라 슬래브 추가"

#: tfmmcx.shapeaddzlayers.caption
msgid "ZLayers"
msgstr "Z층"

#: tfmmcx.shapeaddzlayers.hint
msgid "Add a layered structure along z-axis"
msgstr "z축을 따라 층상 구조 추가"

#: tfmmcx.shapeaddzslabs.caption
msgid "ZSlabs"
msgstr "Z슬래브"

#: tfmmcx.shapeaddzslabs.hint
msgid "Add a slab along z-axis"
msgstr "z축을 따라 슬래브 추가"

#: tfmmcx.shapedelete.caption
msgctxt "tfmmcx.shapedelete.caption"
msgid "Delete"
msgstr "삭제"

#: tfmmcx.shapedelete.hint
msgid "Delete selected object"
msgstr "선택된 객체 삭제"

#: tfmmcx.shapeedit.caption
msgid "Edit"
msgstr "편집"

#: tfmmcx.shapepreview.caption
msgctxt "tfmmcx.shapepreview.caption"
msgid "Preview"
msgstr "미리보기"

#: tfmmcx.shapepreview.hint
msgctxt "tfmmcx.shapepreview.hint"
msgid "Preview"
msgstr "미리보기"

#: tfmmcx.shapeprint.caption
msgid "Print"
msgstr "출력"

#: tfmmcx.shapeprint.hint
msgid "Print selected object"
msgstr "선택된 객체 출력"

#: tfmmcx.shapereset.caption
msgctxt "tfmmcx.shapereset.caption"
msgid "Reset"
msgstr "리셋"

#: tfmmcx.shapereset.hint
msgid "Reset to a 60x60x60 homogeneous cubic domain"
msgstr "60x60x60 균질 입방체 도메인으로 리셋"

#: tfmmcx.statictext1.caption
msgid "Additional Settings"
msgstr "추가 설정"

#: tfmmcx.statictext2.caption
msgid "Media Settings"
msgstr "매체 설정"

#: tfmmcx.statictext3.caption
msgid "Detector Settings (in voxel unit)"
msgstr "검출기 설정 (복셀 단위)"

#: tfmmcx.tabinputdata.caption
msgid "Simulation Designer"
msgstr "시뮬레이션 디자이너"

#: tfmmcx.tabvolumedesigner.caption
msgctxt "tfmmcx.tabvolumedesigner.caption"
msgid "Volume Designer"
msgstr "볼륨 디자이너"

#: tfmmcx.tbtverify.caption
msgid "Validate"
msgstr "검증"

#: tfmmcx.toolbar1.caption
msgid "MCX Ribon"
msgstr "MCX 리본"

#: tfmmcx.toolbar2.caption
msgid "ToolBar2"
msgstr "ToolBar2"

#: tfmmcx.toolbar3.caption
msgid "ToolBar3"
msgstr "ToolBar3"

#: tfmmcx.toolbutton11.caption
msgid "Plot ▾"
msgstr "그래프 ▾"

#: tfmmcx.toolbutton11.hint
msgid "Plot MCX output data"
msgstr "MCX 출력 데이터 그래프"

#: tfmmcx.toolbutton12.caption
msgid "ToolButton12"
msgstr "ToolButton12"

#: tfmmcx.toolbutton13.caption
msgid "ToolButton13"
msgstr "ToolButton13"

#: tfmmcx.toolbutton17.caption
msgid "ToolButton17"
msgstr "ToolButton17"

#: tfmmcx.toolbutton35.caption
msgid "ToolButton35"
msgstr "ToolButton35"

#: tfmmcx.toolbutton39.hint
msgid "Reset volume and define a different dimension"
msgstr "볼륨 리셋하고 다른 차원 정의"

#: tfmmcx.toolbutton5.caption
msgid "ToolButton5"
msgstr "ToolButton5"

#: tfmmcx.toolbutton7.caption
msgctxt "tfmmcx.toolbutton7.caption"
msgid "Reset"
msgstr "리셋"

#: tfmmcx.toolbutton8.caption
msgctxt "tfmmcx.toolbutton8.caption"
msgid "ToolButton8"
msgstr "ToolButton8"

#: tfmmcx.toolbutton9.caption
msgid "Help ▾"
msgstr "도움말 ▾"

#: tfmmcx.toolbutton9.hint
msgctxt "tfmmcx.toolbutton9.hint"
msgid "Browse help information"
msgstr "도움말 정보 탐색"

#: tfmmcx.tvshapes.hint
msgctxt "tfmmcx.tvshapes.hint"
msgid "ShapeCfg"
msgstr "ShapeCfg"

#: tfmmcx.vlbc.hint
msgid "Boundary \n\nUsing this box to set the boundary condition for each one of the 6\nfacets on the bounding box. A total of 4 boundary conditions are\nsupported:\n\n1. total absorbing BC: photon hiting the boundary are terminated\n2. Fresnel reflection BC: perform Fresnel reflection/transmission\n3. mirror/total reflection BC: photon is 100% reflected (can run a long time)\n4. cylic BC: a photon exiting from a facet will re-enter from the opposite one\n"
msgstr "Boundary\n\n이 박스를 사용하여 경계 박스의 6개 면 각각에 대한 경계 조건을 설정합니다. 총 4가지 경계 조건이 지원됩니다:\n\n1. 전체 흡수 BC: 경계에 맞는 광자가 종료됨\n2. 프레넬 반사 BC: 프레넬 반사/투과 수행\n3. 거울/전체 반사 BC: 광자가 100% 반사됨 (오랫동안 실행될 수 있음)\n4. 순환 BC: 한 면에서 나가는 광자가 반대편 면에서 다시 들어옴\n"

#: tfmnewsession.btcancel.caption
msgctxt "tfmnewsession.btcancel.caption"
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: tfmnewsession.btok.caption
msgctxt "tfmnewsession.btok.caption"
msgid "OK"
msgstr "확인"

#: tfmnewsession.caption
msgid "Create A New Simulation"
msgstr "새 시뮬레이션 생성"

#: tfmnewsession.edsession.hint
msgctxt "tfmnewsession.edsession.hint"
msgid "Session"
msgstr "Session"

#: tfmnewsession.grprogram.caption
msgctxt "tfmnewsession.grprogram.caption"
msgid "Run Monte Carlo simulation with"
msgstr "몬테카를로 시뮬레이션 실행 도구"

#: tfmnewsession.grprogram.hint
msgid "Program"
msgstr "프로그램"

#: tfmnewsession.label4.caption
msgid "Please type in a unique session name"
msgstr "고유한 세션 이름을 입력하세요"

#: tfmnewsession.label4.hint
msgctxt "tfmnewsession.label4.hint"
msgid "-s (--sessionid)"
msgstr "-s (--sessionid)"

#: tfmshapeeditor.btcancel.caption
msgctxt "tfmshapeeditor.btcancel.caption"
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: tfmshapeeditor.btok.caption
msgctxt "tfmshapeeditor.btok.caption"
msgid "OK"
msgstr "확인"

#: tfmshapeeditor.caption
msgid "Edit Shapes"
msgstr "형태 편집"

#: tfmsource.btcancel.caption
msgctxt "tfmsource.btcancel.caption"
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: tfmsource.btok.caption
msgctxt "tfmsource.btok.caption"
msgid "OK"
msgstr "확인"

#: tfmsource.caption
msgid "Light Source Settings"
msgstr "광원 설정"

#: tfmsource.edsource.text
msgid "pencil"
msgstr "연필"

#: tfmsource.label4.caption
msgid "Please select a light source type:"
msgstr "광원 유형을 선택하세요:"

#: tfmsource.label5.caption
msgid "Please define source parameters:"
msgstr "소스 매개변수를 정의하세요:"

#: tfmstop.caption
msgid "Running ..."
msgstr "실행 중..."

#: tfmstop.toolbar1.caption
msgid "Running"
msgstr "실행 중"

#: tfmstop.toolbutton3.caption
msgid "Hide"
msgstr "숨기기"

#: tfmstop.toolbutton3.hint
msgid "Hide this window"
msgstr "이 창 숨기기"

#: tfmstop.toolbutton8.caption
msgctxt "tfmstop.toolbutton8.caption"
msgid "ToolButton8"
msgstr "ToolButton8"

#: tfmviewer.btbackground.hint
msgctxt "tfmviewer.btbackground.hint"
msgid "Change Background Color"
msgstr "배경색 변경"

#: tfmviewer.btopaque.caption
msgid "btOpaque"
msgstr "btOpaque"

#: tfmviewer.btopaque.hint
msgid "Show Opaque Hull"
msgstr "불투명 외곽 표시"

#: tfmviewer.caption
msgid "MCX Studio Volume Renderer"
msgstr "MCX 스튜디오 볼륨 렌더러"

#: tfmviewer.grdir.caption
msgid "Slicing direction"
msgstr "슬라이싱 방향"

#: tfmviewer.label1.caption
msgid "Rendering quality"
msgstr "렌더링 품질"

#: tfmviewer.label2.caption
msgid "Cutting plane position:"
msgstr "절단면 위치:"

#: tfmviewer.label3.caption
msgid "Invisible threshold"
msgstr "비가시 임계값"

#: tfmviewer.label4.caption
msgid "Color level"
msgstr "색상 레벨"

#: tfmviewer.mcxplotexit.caption
msgctxt "tfmviewer.mcxplotexit.caption"
msgid "Exit"
msgstr "종료"

#: tfmviewer.mcxplotexit.hint
msgctxt "tfmviewer.mcxplotexit.hint"
msgid "Exit"
msgstr "종료"

#: tfmviewer.mcxplotopen.caption
msgid "Open File"
msgstr "파일 열기"

#: tfmviewer.mcxplotopen.hint
msgid "Open Data File"
msgstr "데이터 파일 열기"

#: tfmviewer.mcxplotrefresh.caption
msgctxt "tfmviewer.mcxplotrefresh.caption"
msgid "Refresh"
msgstr "새로고침"

#: tfmviewer.mcxplotrefresh.hint
msgctxt "tfmviewer.mcxplotrefresh.hint"
msgid "Refresh"
msgstr "새로고침"

#: tfmviewer.mcxplotresetcamera.caption
msgctxt "tfmviewer.mcxplotresetcamera.caption"
msgid "Reset"
msgstr "리셋"

#: tfmviewer.mcxplotsavescreen.caption
msgctxt "tfmviewer.mcxplotsavescreen.caption"
msgid "Save Screen"
msgstr "화면 저장"

#: tfmviewer.mcxplotsavescreen.hint
msgid "Save screenshot"
msgstr "스크린샷 저장"

#: tfmviewer.mcxplotshowbbx.caption
msgctxt "tfmviewer.mcxplotshowbbx.caption"
msgid "Show Bounding Box"
msgstr "경계 박스 표시"

#: tfmviewer.mcxplotshowbbx.hint
msgctxt "tfmviewer.mcxplotshowbbx.hint"
msgid "Show Bounding Box"
msgstr "경계 박스 표시"

#: tfmviewer.mcxplotusecolor.caption
msgid "Pseudocolor"
msgstr "의사색상"

#: tfmviewer.mcxplotusecolor.hint
msgid "Use Pseudocolor"
msgstr "의사색상 사용"

#: tfmviewer.toolbar1.caption
msgctxt "tfmviewer.toolbar1.caption"
msgid "ToolBar1"
msgstr "ToolBar1"

#: tfmviewer.toolbutton10.caption
msgid "ToolButton10"
msgstr "ToolButton10"

#: tfmviewer.toolbutton4.hint
msgid "Reset 3D View"
msgstr "3D 보기 리셋"

#: tfmviewer.toolbutton9.caption
msgctxt "tfmviewer.toolbutton9.caption"
msgid "ToolButton9"
msgstr "ToolButton9"